不滿當地立法強迫付新聞費 Google威脅禁澳搜尋

節錄

不滿當地立法強迫付新聞費
Google威脅禁澳搜尋

■澳洲的新法案旨在迫使Google和fb等平台向當地新聞機構付款。 互聯網

澳洲政府擬今年內立法，規定網上平台分享當地新聞內容時，須向相關媒體付費；反對立法的Google繼封殺主流新聞網後，昨日揚言中止當地搜尋服務；反觀Google在法國則「跪低」，前日與一批紙媒達成付費協議，是歐洲首例。

相關新聞：是否續封特朗普 fb交「法院」決定

去年澳洲推動立法，強制Google與facebook在平台分享新聞內容時，須向相關媒體付費，分享收益，否則面臨罰款。

莫里森：我們不受威嚇

■Google澳紐區董事總經理席爾瓦（右）昨以視像參與澳洲國會聽證會。 美聯社

■莫理森指不會被Google的警告嚇倒。 資料圖片

Google澳洲及新西蘭地區董事總經理席爾瓦（Melanie Silva），。。。。。。。。

席爾瓦說，搜尋大前提是網絡之間須百分百相連，立法將限制 Google日後能搜尋的網站，並引發「無法控制的財務和運作風險」；若法案通過，最壞結果是公司「別無選擇」要中止當地網絡搜尋服務。目前Google在澳洲網絡搜尋市場佔有率約95%。

澳洲總理莫里森聞訊強調，澳洲的法規都是由政府經國會訂立，亦是當地一貫做事方式，「能夠接受的人我們無任歡迎，但我們不會理會威嚇」。

澳媒上周已報道Google疑似搞小動作，悄悄封鎖多間主流新聞網，包括當地新聞網瀏覽第一的澳洲廣播公司、梅鐸旗下新聞集團報章以及澳洲版《衞報》；用戶搜尋時以舊連結取代，或是呈現其他網站內容。

。。。。。。。。。。。。，澳洲人在武漢肺炎和山火肆虐期間都極倚賴新聞資訊，若Google真的如此任意封鎖新聞網，在聽證會聲稱「新聞有價」的高層便是自打嘴巴，「新聞在他們眼中僅如寵物影片吧」。

曾與法國協商終跪低付款

另一方面，Google前日在法國與代表多間傳媒的團體APIG達成版權付費協議，協議框架列明每日出版量、每月的網絡流量、政治和一般資訊比例等，是歐洲首例。這個先例將有助其他印刷媒體與Google達成個別協議，從網上賺回流失的利潤。

一如澳洲情況，。。。。。。。。

澳洲廣播公司/路透社/中央社

big tech

搬石頭砸自己的腳

Google喺搜尋結果顯示新聞網站都算使用咗佢內容？唔係好明點解要俾錢

跟手入支那咪又係跟足規距，google正一仆街公司

google係時候收皮